其實中位數仲平均過平均數，點解唔叫平均數要叫中位數

戇鳩post
負皮上一頁

無point.就話人on9

考慮一組數字“1,2,5”

中位數=2
平均數=(1+2+5)/2=4

好似係咁。

甘樣睇落中位數比較平均

on9, 計撚錯

平均數=(1+2+5)/3=2.66666667

考慮一組數字“1,2,5,80,100”

中位數=5
平均數=(1+2+5+80+100)/5=37.6

樓主小學學歷

考慮一組陣列

const arr = [1, 2, 999];

中位數

console.log( arr.length % 2 === 0 ? (arr[Math.ceil(arr.length / 2) - 1] + arr[Math.ceil(arr.length / 2)]) / 2 : arr[Math.ceil(arr.length / 2) - 1]);

平均數

console.log(arr.reduce((a, b) => a + b, 0) / arr.length)

好似係咁。

唔得咩

呢d極端例子

中位數點解會平均過平均數
你覺過中位數同平均數未

你up乜 識唔識中文

其實無一個parameter 係可以完全fit到個case，個parameter 準唔準好depend on 你個case ,有extreme value/ outliner 時個mean 會唔準，個distribution 唔normal 時 median 又會唔準,所以係唔可以單單睇1個parameter 而決定個case 既distribution ,有可能要睇幾個parameter 先分析到…mean 同 median 都有佢存在意義

香港均收入嘅中位數 VS 香港均收入嘅平均數